離地康文署 只容許表演場地開半場

文化設施方面，署方周五恢復接待有現場觀眾的演出或活動，並設特別座位安排。音樂廳、劇院、演藝廳、文娛廳和表演場等主要設施的觀眾入座人數不能超過原定可容納人數一半，相連座位不得超過16個；在可行情況下，會安排隔行入座。

音樂會舞台劇得50%入座率唔洗做啦

//康樂及文化事務署宣布，因應2019冠狀病毒病最新情況，更多康樂文化設施和場地將陸續重新開放。

戶外足球場、板球場、籃球場、排球場等免費康樂設施，以及小西灣游泳池、摩士公園游泳池周六起重新開放。
草地足球場、棒球場、欖球場、籃球場、排球場、鯉魚門體育館散手訓練場、北河街體育館搏擊中心等收費康樂設施，則於下周一重開。

市民可使用康體通在網上、已重開場地、各分區康樂事務辦事處的康體通預訂櫃枱、自助服務站預訂有關設施。

免費戶外兒童遊樂設施、交通安全城也於下周一重新開放。

康文署表示，場地使用者不得進行多於法例指定人數的群組聚集，署方會於重開的康樂設施採取特別措施，包括加強清潔、為進入室內場地人士量度體溫、限制設施使用及逗留人數、暫停開放觀眾席。

文化設施方面，署方周五恢復接待有現場觀眾的演出或活動，並設特別座位安排。音樂廳、劇院、演藝廳、文娛廳和表演場等主要設施的觀眾入座人數不能超過原定可容納人數一半，相連座位不得超過16個；在可行情況下，會安排隔行入座。

排練室、音樂室、舞蹈室、演講室、活動室、會議室等附屬設施的使用人數一般不超過原定可容納人數的一半，詳情以個別場館公布為準。在有關設施舉行的活動，參加者或觀眾在場館內必須佩戴自備的口罩，座位一組最多爲16人，組與組之間須保持社交距離。

除香港科學館和香港太空館外，所有已重開博物館和文化場地下周一起恢復正常開放時間，現行分段式入場安排將取消。

公共圖書館方面，除瀝源公共圖書館外，其餘所有31間小型圖書館下周一重開，並實施特別開放時間。

康文署表示，所有進入表演場地、博物館和公共圖書館設施的人士進場前須接受體溫檢測和使用酒精搓手液，並應佩戴自備的口罩。//